傳習近平欲廢政治局常委制 效毛澤東集大權於一身

中共即將召開十九大，選出下屆領導班底。美國之音（VOA）指，中共總書記習近平可能恢復毛澤東時期的主席制，不再設中共政治局常委。

報道引述中共黨史專家高文謙表示，從近來兩次閱兵，解放軍官兵把「首長好」改為「主席好」，可看出是在為習近平於19大「改變中共集體領導體制」造勢鋪路。

高文謙表示，按照中共黨章規定，總書記只是政治局常委會召集人，地位和其他常委一樣，若投票的話，也只有一票；黨主席則是主持政治局常委會，按照以往中共第一代領導人毛澤東慣例，擁有一票否決權，可以拍板說了算的。而且若習近平從總書記改任黨主席，還能順理成章地在中共20大後繼續掌權，不受兩屆任期限制。

中國戰略分析雜誌社社長李偉東也指，習近平的總書記任期還有一屆，如果設立黨主席，修改黨章時可以改為任期10年，拉長他的任期，也能使他得以恢復到毛澤東時代黨政軍大權集於一身，成為中共最高權威，與毛澤東有同樣地位。李偉東還認為，習近平可能只設中共中央政治局，拉進所有親信，但不再設立常委，也沒有副主席，即使有也僅為象徵性。而習近平可能會以上述方式，讓他最信任的中共中央財經領導小組辦公室主任劉鶴，盡速坐上國務院總理的位置。

諗番之前班華夏撚講咩 習大大捉棋就好撚好撚

幾時稱帝

習帝

盤棋捉完未

黨內其他勢力點會妥協

皇上萬歲萬歲萬萬歲
幾時恢復太監，好多人等住淨身

爸打心水清

所以咪要盡快消除

咪就係捉到佢贏之嘛

唔通佢以前買咗好多四仔返上去

盤棋咪就係稱帝之路

等天災呀， 天災都未訓身點感動班元老

萬里都死左，重有咩元老？

屌佢自己已經係元老.............嘅後人

恢復帝制

一雞死一雞鳴
輪流轉而家鄧小平班元老渣fit

1) 咩都流言都有，講習仇家多到，無得做

2) 習包子權力集成，廢常委，做皇帝

cheat mode

呢樣野早一兩年已經講緊習總不斷收集權力於一身
以往仲要同江派玩輪流接替
但而家借「反貪」為名 清肅江派勢力
連下任江派接班人都ko埋
連軍委主席個名都唔滿足, 改名做三軍最高統帥
即係佢會一個人指揮成個解放軍軍隊 同做皇帝無乜分別架啦